港人欠包容 錫克教徒倡容許學童帶刀上學

信奉錫克教 美國男童獲准帶刀上學

〔即時新聞／綜合報導〕美國校園事件頻傳，因此許多地區嚴禁學生攜帶槍械武器上學，華盛頓州1名信奉錫克教（Sikh）的男童，被允許能以宗教信仰為由帶刀上學。

錫克教徒在身上佩帶聖刀喀爾潘（Kirpan）以象徵勇氣，《今日美國》報導，華盛頓州奧本（Auburn）的吉爾多雷小學（Gildo Rey Elementary）有1名家裡信奉錫克教的男童，透過家長向學校協調，希望能佩帶聖刀上學。

在學區主管查詢過州政府及聯邦政府的法條後，得知在某些情況下，華盛頓州的武器「零容忍」政策得允許特例存在，而且許多同樣信奉錫克教的教職員工及學生，同樣配帶聖刀多年且沒有發生任何問題。

針對這次案例，學區副主管萊恩（Ryan Foster）表示學區允許男童可以佩帶聖刀，但必須藏在衣服內不得外露，學區的做法同時尊重信仰，也維護了其他學生的安全。

ps 1985年印度航空182號班機遭受炸彈襲擊，機上乘客連機組人員共329人全部遇難。事後調查發現此次襲擊為錫克教恐怖分子策劃。

左膠